周星馳《西遊2》收近4億港幣 破內地華語片單日票房紀錄

大年初一好多人除咗去拜年，都會去睇戲，所以初一都係一場非常重要嘅票房戰，今次華語片就有《西遊伏妖篇》、《小男人週記3之吾家有喜》、《我要發達》，就大戰《生化危機：終極屍殺》、《魔海奇緣》同埋金球獎大羸家兼奧斯卡大熱《星聲夢裡人》。

由周星馳出品監制、徐克執導嘅《西遊伏妖篇》，喺年初一單日大收501萬左右，如果計埋年三十晚午夜場加，累積票房仲去到560萬，而《西遊伏妖篇》喺澳門票房亦都收咗21萬，氣勢強勁！

《西遊伏妖篇》除咗喺香港排第一，喺大陸嘅年初一單日票房收得3.4億人仔，即係近4億港幣，成為票房冠軍，截至今日6點已經去到5.3億人仔，仲破咗大陸華語片單日票房紀錄，而上一個紀錄都係星爺嘅《美人魚》，收到2.76億人仔，而西片嘅單日票房紀錄就係《狂野時速7》嘅3.9億人仔。

喺香港《星聲夢裡人》聲勢就最厲害，不過票房就只係得第4，收到204萬左右，輸畀排行第三收得223萬左右嘅《魔海奇緣》。《生化危機：終極屍殺》曾經講過話係呢個系列最後一集，加上係唔少人嘅回憶，所以排行第二，收278萬左右。而《小男人週記3之吾家有喜》就收得166萬左右、《我要發達》就收到70萬左右。